\documentclass[../../main.tex]{subfiles}
\graphicspath{{\subfix{../../images/}}}
\begin{document}





\subsection{Multimateriálový remap}


V případě multimateriálových ALE (MMALE) simulací je třeba používat multimateriálový remap.
V multimateriálových ALE simulacích mohou buňky obsahovat více než jeden materiál, každý materiál má svoje veličiny.
Pokud máme v simulaci několik velmi rozdílných materiálů, tyto materiály mohou mít rozdílnou stavovou rovnici
(například při interakci pevné látky a plynu). Abychom toto mohli modelovat, potřebujeme v buňkách  znát 
rozložení jednotlivých materiálů.

V buňce $i$  tedy oproti jednomateriálovému případu známe navíc střední hodnotu veličin pro dané materiály $f^m_i$, 
objemy jednotlivých materiálu $V^m_i$ a středy jednotlivých materiálů $x_i^m$.
Horním indexem $m$ označujeme o jaký materiál se jedná. Navíc předpokládáme, že v buňce může být nejvýše jedno rozhraní mezi dvěma materiály. 
Pro ilustraci uvádíme obrázek \ref{mmale:bunka}, kde je zobrazeno rozdělení buňky mezi 2 materiály, co mají svoji střední hodnotou $f_i^1$ a $f_i^2$.


\begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{subfigure}[t]{0.49\textwidth}
        \centering
        \tikzset{every picture/.style={line width=0.75pt}} %set default line width to 0.75pt        

        \begin{tikzpicture}[x=0.75pt,y=0.75pt,yscale=-1,xscale=1]
        %uncomment if require: \path (0,202); %set diagram left start at 0, and has height of 202
        
        %Straight Lines [id:da6967729543209544] 
        \draw    (90.4,139.8) -- (272,140.6) ;
        %Straight Lines [id:da4388678326527471] 
        \draw    (112,131.4) -- (112,149.4) ;
        %Straight Lines [id:da423003524212892] 
        \draw    (251.6,131) -- (251.6,149) ;
        %Straight Lines [id:da660687162327578] 
        \draw    (184,135.8) -- (184,144.6) ;
        %Straight Lines [id:da05657580607257817] 
        \draw    (111.2,81.4) -- (250.4,81) ;
        %Straight Lines [id:da9964834953340318] 
        \draw  [dash pattern={on 4.5pt off 4.5pt}]  (111.6,53) -- (111.76,108.62) -- (112.4,139.4) ;
        %Straight Lines [id:da1286196412425923] 
        \draw  [dash pattern={on 4.5pt off 4.5pt}]  (250.4,81) -- (250.96,110.22) -- (251.6,141) ;
        %Straight Lines [id:da4060502204176505] 
        \draw    (90.4,139.8) -- (27.2,139.4) ;
        %Straight Lines [id:da7642118501724433] 
        \draw    (335.2,141) -- (272,140.6) ;
        %Straight Lines [id:da436962203049606] 
        \draw    (64,135) -- (64,143.8) ;
        %Straight Lines [id:da8926961474409315] 
        \draw    (304.8,136.6) -- (304.8,145.4) ;
        %Straight Lines [id:da18706856393869187] 
        \draw [color={rgb, 255:red, 74; green, 144; blue, 226 }  ,draw opacity=1 ]   (158.4,53) -- (111.6,53) ;
        %Straight Lines [id:da9292340850592624] 
        \draw  [dash pattern={on 4.5pt off 4.5pt}]  (158.4,53) -- (158.96,80.22) -- (160,139.8) ;
        %Straight Lines [id:da350613681499126] 
        \draw [color={rgb, 255:red, 126; green, 211; blue, 33 }  ,draw opacity=1 ]   (250.96,110.22) -- (159.48,110.01) ;
        %Straight Lines [id:da7453617832643104] 
        \draw [color={rgb, 255:red, 126; green, 211; blue, 33 }  ,draw opacity=1 ]   (203.6,135.8) -- (203.6,144.6) ;
        %Straight Lines [id:da5695991423590646] 
        \draw [color={rgb, 255:red, 74; green, 144; blue, 226 }  ,draw opacity=1 ]   (136.4,135.4) -- (136.4,144.2) ;
        
        % Text Node
        \draw (235.2,147) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]    {$x_{i+\frac{1}{2}}$};
        % Text Node
        \draw (94.4,144.2) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]    {$x_{i-\frac{1}{2}}$};
        % Text Node
        \draw (176.8,151.8) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]    {$x_{i}$};
        % Text Node
        \draw (296.4,152.2) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]    {$x_{i+1}$};
        % Text Node
        \draw (50,151.4) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]    {$x_{i-1}$};
        % Text Node
        \draw (174,55) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]    {$f_{i}$};
        % Text Node
        \draw (124.4,27.8) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]  [color={rgb, 255:red, 74; green, 144; blue, 226 }  ,opacity=1 ]  {$f_{i}^{1}$};
        % Text Node
        \draw (195.6,85.8) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]  [color={rgb, 255:red, 126; green, 211; blue, 33 }  ,opacity=1 ]  {$f_{i}^{2}$};
        % Text Node
        \draw (128,149) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]  [color={rgb, 255:red, 74; green, 144; blue, 226 }  ,opacity=1 ]  {$x_{i}^{1}$};
        % Text Node
        \draw (196.8,150.6) node [anchor=north west][inner sep=0.75pt]  [color={rgb, 255:red, 126; green, 211; blue, 33 }  ,opacity=1 ]  {$x_{i}^{2}$}; 
        \end{tikzpicture}
    \end{subfigure}

    \caption{Ukázka značení v buňce $i$ u MMALE remapu}
    \label{mmale:bunka}
\end{figure}


Dále zavádíme takzvané \textit{volume fractions} (objemové zlomky), ty jsou v buňce $i$ pro materiál $m$ definované jako
\begin{equation}
    \varphi_i^m = \frac{V^m_i}{V_i},
\end{equation} 
ty určují jak velká část buňky přísluší konkrétním materiálům, na základě jejich objemu. 
Pro buňky obsahující jeden materiál je tedy objemový zlomek daného materiálu $1$ a ostatních materiálů $0$.
Algoritmus pro multimateriálové ALE metody je stejný jako pro jednomateriálové, tedy opět provádíme Lagrangeovský a Eulerovský krok. 
V tomto případě ale v remapu, který v Eulerovském kroku provádíme, dochází ke změně. Jak jsme již zmínili v MMALE simulaci známe rozložení materiálů v jednotlivých buňkách,
při remapu toto rozložení také musíme remapovat. 

Toto můžeme triviálně provést v buňkách, které obsahují pouze jeden materiál. Ve smíšených buňkách musíme provést takzvanou materiálovou rekonstrukci. 
My na materiálovou rekonstrukci používáme metodu Moment of fluid. \cite{dyadechko_reconstruction_2008}
V 1D spočívá v seřazení materiálových středů a určení polohy rozhraní na základě objemových zlomků.
Při multimateriálové rekonstrukci můžeme použít všechny metody zmíněné u jednomateriálové rekonstrukce, ale THINC a skokovou rekonstrukci nepoužíváme, 
protože o nespojitosti se postaráme právě díky materiálové rekonstrukci \cite{kucharik_conservative_2014}. 
Pro ukázku, jak multimaterálová rekonstrukce vypadá, uvádíme obrázky \ref{MMALE:constconstrozhrani} a \ref{MMALE:sin_sinrozhrani}, u prvního obrázku vidíme rekonstrukci 2 materiálů s 
lineárním průbehem a rozhraním mezi nimi, u druhého obrázku vidíme rekonstrukci materiálu se sinusoidálním průběhem. 


\begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{subfigure}[t]{0.49\textwidth}
        \centering
        \includesvg[width=1\textwidth]{initial/MMALElinlininterfce.svg}
        \caption{Rekonstrukce 2 materiálů s lineárním průběhem, vidíme že metoda přesně rekonstruje tento problém}
        \label{MMALE:constconstrozhrani}
    \end{subfigure}
    \hfill
    \begin{subfigure}[t]{0.49\textwidth}
        \centering
        \includesvg[width=1\textwidth]{initial/MMALEsinsininterface.svg}
        \caption{Rekonstrukce 2 materiálů se sinusoidálním průběhem, ve všech buňkách provádíme polynomiální rekonstrukci 4. řádu}
        \label{MMALE:sin_sinrozhrani}
    \end{subfigure}
    \caption{Multimateriálové rekonstrukce}
\end{figure}






















































































































\end{document}